點解有膠袋稅後好似大撚晒咁

我明標題係誇左啲
今日去7仔買野 買左幾樣凍野 佢比個細袋我
我話可唔可以比個大啲 我一陣仲有野買 唔想用多個袋 佢話要大啲要5毫喎

當刻我走左去 因為同個o靚妹講係無用

其實佢係憑要收多我5毫
唔係因為個5毫子問題
而係佢係憑咩收多我錢?
膠袋稅原意就係想人用少啲膠袋
而唔係比你拎黎搵錢喎

平時我無買凍野要用袋一定比個5毫

係啲老細on9叫個員工咁做定係個員工自己on9?

法律推動 seven政策 員工執行

其實點解你唔買完野再去問佢攞呢？

我真係唔識 法律應該無規定你買幾多野要用個幾大既袋
買幾樣夠入晒細袋就唔可以用大袋？ 我屌

樓主意思係陣間佢去第度買野
本身有個袋 唔想哂多個
就要個大d 做到環保

有分別咩 我手上已經拎住兩樣野話想入埋落去 佢都係望一望：咁要收5毫子喎

咁你想點？
你任攞膠袋然後7仔幫你比膠袋稅？
定係7仔根本唔應該提供膠袋？

u get the point

你用大d既膠袋 咁你用既塑膠係咪多左啊
收多5毫咪減少你用大d既袋既意欲囉

你自己擺落去就ok

俾大袋有機會犯法

其實人哋唔一定要比膠袋你，點解而家比膠袋會變咗係必然嘅事？明知自己要買野但都唔帶環保袋，咁都唔叫環保。

真係咁難明？ 買乜完野

邊個話要任攞啊
前提講左買凍野係手山
係講緊佢憑咩因爲個袋

點解

買凍野係要比架

前題講左買凍野要比袋
而家講緊憑咩因爲個袋大左要收多我5毫子

佢比果隻細袋即係透明無耳仔果隻?

你都戇撚柒鳩，一陣放蛇點計？
你估真係為左你嗰五毫子

買支凍飲都拎膠袋 仲話自己想環保

如果你買嘅嘢係多
換個大d嘅係唔洗加錢

問題係個袋夠裝晒你喺七仔買嘅嘢，你要去第度買嘢你冇袋裝，關七仔撚事呀

免費膠袋只係俾你啲冷藏物品
所以要係自己帶環保袋
因為免費嗰個係廢事整濕你個袋其他嘢
用意唔同平時$0.5袋

香港就係多得你依種人，樣樣都覺得係必然老馮咁

如果係放蛇罸兩千嫁樓主

有耳仔個隻

除左豁免範圍內，比膠袋無收膠袋稅都係犯法，要罰錢

Q. 17 如把基於衞生理由而須以膠袋盛載的食品 (在Q15提及) 和非食品盛載在同一膠袋內，該膠袋須要收費嗎？

是，該膠袋須要收費。因為膠袋收費並不豁免盛載非食品的膠袋

買幾樣啊 我有打出黎架

佢又話自己想環保 跟住又話要用大膠袋
同埋兩個無耳細膠袋同大膠袋 用膠量有撚分別

都話本身係凍野黎

佢自己都戇鳩鳩，明知自己要買野又唔帶環保袋，仲話想環保

巴打正解

買少少野拎咁大個袋又合理咩？咁都仲上黎嘈
比少少知自之明喇

分五件買

agger

咁我錯 但其實佢比個大袋我入凍野 唔凍既我自己入 佢應該無事架

咁我就想問問 比唔同大細既袋會比人罰？
唔記得邊度啲阿姐會叫你自己入袋 因為唔係凍會比人罰

邊度老馮 你on架

做到咪做囉 為左環保你死撚左佢係唔係仲環保啊on9

好提議！咁樓主就可以有5個膠袋留番下次買野用，下次唔洗買膠袋夠曬環保

上黎討論下姐 咁都叫嘈

自己on9咗，仲喺度發爛渣

其實佢係豁免左政府唔罰間鋪，但間鋪係可以照收你錢 即係去街市買菜送蔥，有啲鋪可以送，有啲鋪可以唔送，但唔送唔代表啲咩

叫你帶個環保袋 = 為左環保你死撚左
goodest logic

乞衣仲好過樓主
冇見過露宿者為咗膠袋大細嘈嘈閉

你都on9 係你係咁針住講環保
拎少個袋係為左環保啲 咁呢啲野做到咪做 做唔到咪由鳩佢囉

如果佢係細鋪我唔會問 但佢係集團式經營 所以想討論下姐

同埋佢講嘅野都唔合邏輯，想環保所以拎大膠袋

真係想環保就拎環保袋出街，一係即刻買番個都係十蚊左近姐

法例就係咁，佢唔收你錢佢就要罰錢，完。

咪就係 係唔撚想狽鑊

有d 舖頭（eg. U 記）收5 毫但個袋係紙袋 根本借d 意賺錢

都唔明有咩好討論，樓主你係預咗要買嘢就帶個環保袋出街啦。

5豪係政府收架喎，樓主好柒

只會畀膠袋你裝豁免範圍內嘅嘢
唔凍嘅嘢係唔會畀
你一係畀多五毫一係就自己帶環保袋啦
唔環保仲大撚曬咁

收布袋要5 蚊都聽過

佢好似無視依個可能性

大撚把 無印啲袋啲人咪又係狗衝去畀

因為有神秘客呢嘢樣 唔通要為左俾個大袋你 冇左份工咩
樓豬返過工未？

收皮啦本身唔收錢比個袋你咪算好囉 又要人比個大啲既你去放其他地方既野 5毫子都比唔到 人地憑咩比你?小家

呢個社會係需要樓主呢d人既，屌得7仔收銀既人叻得去邊呀

5毫子係比政府收 唔係店舖收

有幾on9

佢講要5毫,即刻少個人拎大膠袋,咪成功左

如果之後你買野,又俾錢拎多個膠袋,咁係你唔環保,唔係佢既問題

依家係舖頭袋5毫

樓主做得好正確冇比5豪
因為可以睇清自己有幾on9

係店鋪收 只係佢唔守法畀政府捉到就要罰2000蚊

雖然我唔支持環保撚
不過樓主你真係好戇鳩
講野1999都冇人屌
仲要屌鳩個收銀
果5毫子個收銀又冇得分
收唔收5毫又唔係佢話事

好似唔可以幫你入其他野落袋
係佢間鋪買既凍野就得
佢都係跟規矩姐
一陣比人捉會好煩

利申 以前番過seven

膠袋徵費，唔係膠袋稅
收完係舖頭袋

通常大袋返得少過細袋
大袋多數留俾人買
所以唔肯送

真係

有冇人同我一樣閲讀理解擺F

係政府要店舖收 錢係落舖頭袋

膠袋收費的條例訂明有塑膠成份的購物袋為「塑膠購物袋」，例如有塑膠薄面、塑膠手挽或手挽繩索兩端附有塑膠粒的含膠質紙製購物袋也視為「塑膠購物袋」。同樣，以聚丙烯製成的「不織布袋」也視為「塑膠購物袋」。
係咪有加少少膠

要交上去嘅話我諗個行政成本仲大過個稅收本身
不過用少左好多袋係真嘅

有時d 人五毫都起晒鋼都唔知做乜鳩，你比完我我掉出門口你自己執返啦屌
一陣唔收你比人罰錢你賠咩

裝得哂你啲野做咩要比個大既你

咁佢都成功減少左用一個膠袋
係有d作用既

樓豬幾歲呀

你表面睇係紙
但有機會佢好少部分（例如隻耳仔/紙上面嘅膠coating）有膠嘅成分都要收5毛子

嘗試翻譯一下，唔知啱唔啱

樓主去seven買凍嘢
店員比個細袋佢
按照原定計劃，樓主陣間仲要去買嘢，要拎多個大袋裝嘢
樓主靈機一觸，一個大袋裝晒咪得囉，唔駛又大袋又細袋
店員表示大袋要0.5
樓主：大袋細袋咪又係一個袋，憑乜大袋要0.5？我咁環保諗住用少個袋你仲收我錢

幾好笑

最撚鳩係明明收嘅係膠袋費
係膠袋費唔撚係稅, 果5毫唔會落政府袋
啲鋪頭唔撚用膠袋比紙袋一鳩樣要收5毫

5亳都斤斤計較

認真答你
依家7仔無 無耳條既袋 所以先比細袋你
此外 大袋收5毫都係7仔指引 並非員工本人意思
如果 你係放蛇或者神秘客 佢比就係咁先
另外你可以當做大袋 比細袋製造更多廢料
所以要比5毫

膠袋稅果$0.5係俾7仔

On9仔

樓豬五毛都要慳

膠袋稅原意就係想人用少啲膠袋
而唔係比你拎黎搵錢喎

唔係喎

人地都係跟政策做，點知你係放蛇定點
你估佢好想收你個$0.5 ？
一陣放蛇比人周到 要罰錢你估老闆比定個員工比
打份工，洗撚對你咁好心
總之，要膠袋就$0.5

係唔係得我唔明佢講乜

大袋好似唔需要收多5毫子架喎
不過比着我都唔想轉大袋比你
唔想比錢又唔自帶環保袋
利申做過零售業

收皮啦, 明知自己一陣仲有野買都唔撚帶個環保袋 口說環保, 實際浪費

樓主親身證明（頭盔：部分）香港人既質素真係好低

而且個5毫子係政府袋 間7仔代收架咋嘛

係咩

唔洗比番政府,但要交番紀錄比政府睇

講野一舊舊，想環保又唔帶袋，你話想拎大d去買其他野，我點知你係咪呃鳩我 一睇樓主就知小學雞

十個有9個拎凍袋都係貪方便，有幾多人真係需要個袋
利申：支持乜袋都收錢，小小錢買到需要真係冇問題

ON9

7仔成日俾人放蛇捉架,佢俾你就真係ON9

樓豬柒到深潛左

所以唔俾你都得囉

好似大撚晒咁既咪樓主呢類柒頭皮囉

我就做開seven既

有次有個鬼佬黎買野 佢買6罐啤酒姐 中袋夠裝

佢係都要個大袋

唔比佢就發老皮係度鬧人推野

屌你老味比幾個臭錢就大撚晒阿而家？

覺得自己走左去唔要d野好撚型？以為間鋪冇左你單生意會好唔開心要倒貼？ 收鳩皮啦你呢d典型柒頭 唔好以為自己好撚威先得架屌你老母臭閪

收皮啦 拎個大d既袋環保喎
環保你唔柒自備
你老味！

樓主含撚啦屌你老母

食屎狗 唔死都冇撚用啦你
睇死你平時一定以為自己好撚掂好撚型啦
收皮啦你

而家係你買幾多野就比幾大個袋你

唔撚好以為自己係客就大撚閪晒

呢D情況,SHORT 5毫算9數喇

你屈服咪即係助長樓主呢d撚屌閪客

我想問係咪有紙袋稅?
因為有d 地方紙袋都要俾錢
好似Uniqlo

幾多歲 咁少事都嘈

好撚肉酸呀樓主 咁撚柒真係收皮啦

樓主

買野成日次次都問人有無細個d袋

宜家俾親錢買唔係好大件野都俾個大袋我

因為你買凍嘢先有膠袋...你之後做乜春都唔關佢事
你唔想用多個膠袋係應該就自備環保袋

你都識講為左環保啦
佢唔撚比你就最環保
完

好多客買細細件貨都要最大個嘅袋
慌死個袋細啲佢會蝕咁

你搞清楚呢度係香港
班貪小便宜既港豬乜都做得出
如果膠袋唔係收錢, 而係扣返5毫子
我敢寫包單肯定有人買10件野分10張單出, 咁就件件都慳5毫子
到時你估俾錢要排幾耐?

話口未完已經有人係咁
係香港講環保

點解細袋夠裝要比大袋？

我係唔撚比你都吹唔撚漲 唔撚好買囉憨鳩

少你一個客好大件事？收40蚊一粒鐘都可以玩鳩你條撚屌阿

咪就係, 唔買人地咪一樣咁出糧
俾人玩完搞要走去第二間買仲以為好威威

又將自己當哂成個連登? 咁把炮去起佢底囉

你呢d西客咪夠低下囉

屌兩句就嬲呀
拎咁多袋裝你老母d骨灰咩

熊餅同班傻西講真係晒氣 狗眼看人低
做seven至少都叫正當工作唔係9hea
佢地同樓主一定係同一種人

讀緊港大做part time又要同你條垃圾講咩

老實講, 一向膠袋夠用就算
真係有需要既, 個5毫子真係跌都跌左去啦
慳埋呢d一個幾毫小便宜, 仲好意思笑人地收最低工資

全連登
笑大

On9樓主

自己唔帶環保袋仲咁大聲

唔使啦, 骨灰我一向都用骨灰盅裝住
膠袋留返俾你老母啦

算吧啦, 你cheap到連個5毫子膠袋都要慳住
仲好意思去笑人

人地又唔會少左人工, 你點玩到人?
你就俾人搞到要走去第二間買, 唔知邊個先俾人玩呢

無咁大個_就唔好用咁大個袋啦

港大學生唔係為錢係為興趣做part time
不過你條撚屌都係唔明架喇

白鬼on9見唔少

5毫子都咁嬲

真係俾得起就唔計埋呢d婆仔數
呢d小家行為得d窮西師奶先會做架咋

貼左圖證明港大
你又咩學歷咁撚把炮

我對樓主環唔環保冇咩興趣
反而想知法例有冇要求提供嘅膠袋要大小適中
我買罐凍汽水要老連咁大個袋就要收錢?
係好衰格好屎忽鬼但係犯法咩

要大膠袋咪比錢囉，講咁多廢話

咁佢都出返咁既糧架, 唔通入多兩次佢要OT咩

喂上等人你咩料咁撚把炮阿

終於駁唔到喇窮西

有耳仔咪要，偷雞位咪比冇耳仔
幾多廢老偷超市保鮮袋裝野

垃圾

上等人快d證明自己幾撚上等啦

係日本便利店買乜野都派膠袋，根本收膠袋稅係益商家佬買小d膠袋派，要環保不如學好分類。有需要就用啦

你呢條友真係好撚柒

咁佢入少兩次佢可以早D走咩?

貼撚埋圖證明我唔係你以為果d垃圾啦
除非港大都垃圾姐
柒到咁我係你就收皮喇

日本掉垃圾係好麻煩, 逐樣逐樣分好哂類, 定時定候先掉得
人地真係會回收返去再用
香港夠有推行過分類架, 搞唔掂之嘛
將D冷飯菜汁溝埋膠袋汽水罐就咁掉出去, 根本回收唔到

又唔係走得, 都係咁出糧架啦窮西

唔通你又證明到你唔係窮西咩

之前見到個廢老問超市收銀拎十個保鮮袋 但收銀唔俾 話兩個已經足夠
跟住個廢老屌到人地好似殺佢父母咁 癡撚線

點呀, 又無聲出喇?
入多兩個膠袋都叫玩到人, 咁百佳D收銀阿姐咪日日俾人玩

我開始懷疑條友係智障 唔好晒氣啦 我閃了

呢D咪真正低下階層囉, 根本就係貪小便宜

弱智 完

我諗唔使懷疑, 根本就係D貪小便宜既窮西黎

樓主弱智 入黎鞭一鞭

冇追post，有冇人同樓主講凍食攞膠袋唔駛錢

紅色嗰間
我見開就係急凍先用保鮮袋 唔急凍唔會入袋
我冇留意有冇十件但兩件以上 但急凍嗰兩件收銀已經入咗袋
其實係咪唔急凍都有權問佢拎保鮮袋?

果少少野走黎講

屌你老味 點解唔當面同個靚妹嘈?
你都係怕自己掉架姐..然後谷撚住道氣
上黎打篇文乞同情 點知俾人負評到ON9

真係好撚癡線 為咗個袋咗嘮嘈真係服咗啲廢老

真係好撚嘔心 真心想知樓主幾撚大個人

你咪豪氣少少話好呀 俾多5豪囉

咁撚度縮都有

樓主收皮未？

又係既 算 出返去 樓主潛左水
好彩佢冇當面同人嘈 真心掉自己架

百佳而家都係咁 就算係買急涷野都唔比有耳膠袋 只會比平口
問佢比有耳膠袋要收0.5

不過反而大集團先要慳個1蚊幾豪
事實上有D小店會靜雞雞比膠袋
其實膠袋稅都算係好事黎既 唔洗咁多垃圾

711一向俾人查得最嚴，中左伏點搞。

其次你呢個行為本身已經係唔環保。

小弟做左年幾part time幫朋友頂更，咩人都見過，你呢啲西客真係少見，有少少權就大撚晒嗰個咪你，你只企係自己角度諗，人地絕對可以唔俾大袋你，你直頭冇諗過人地都冇得揀。你去餐廳咪試下自己拎野飲入去但唔叫野飲，睇下會點，呢樣直頭唔犯法tim，到時俾伙記屌再上黎開post話規舉大撚晒？我都冇犯法。

英文名百佳重撚嚴過中文名
上次散買10幾罐涷寶礦力佢都唔比我 要收0.5
仆街我明明真係有需要都唔比 不過我最後都比左

條例更新左其實相對地麻煩左同唔方便
凍同唔凍都有，職員只會俾個岩岩好fit 凍野size既細袋
咁不如直接收反$0.5，如果係環保理得你送定唔送都好有凍野都唔要袋啦
相反，少少野都會俾個$0.5

樓主記得循環再用膠袋阿
唔係下次要收多你次錢 又谷住道氣就唔好啦

明明係個客衰，情況同樓主差不多，樓主就比人屌到反哂皮抵撚死，鬼佬客就有人爭住出嚟奶袋底

其實你班戇鳩知唔知呢個唔撚係叫膠袋稅，呢個係叫膠袋徵費，商戶收咗嘅錢一個仙都唔駛畀政府 自己袋哂，即係你唔要膠袋，商戶慳咗錢，你要膠袋，商戶賺多個膠袋錢
呢個其實係官商勾結嘅產物，係你呢班戇鳩小學雞以為係環保而設

為了5亳子開po批鬥7仔員工
仲要推到9版

五毫子一個賺得幾多，點樣官商勾結

有次我買牛奶士多佬俾我袋我先醒起，不過都知有舖有理冇理咩都收，on99

下，我上次先聽環保署咩膠袋徵費收咗幾多錢，唔咪入公家數咩

定我真係太無知

真係我無知，屌你老母政府
太遲了

咪住先
乜裝凍野之類嘅膠袋唔係限左一定要冇手抽咩
上面巴打cap圖都有圖show到平頭
反而你話買餸裝魚果啲就可以有手抽

其實沒限
係d仆街公司自己的仆街政策

真係屌你都哂鳩我氣，你呢啲一世做死港豬啦 你條柒頭不如企喺佳街門口睇下一粒鐘幾多人買嘢？本來呢班人膠袋係店舖成本嚟，依家變咗賺錢嘢。重點係點解佢哋唔駛上繳政府？ 依家係大家迫啲商人賺你錢呀柒碌，你環唔環保佢都賺呀。

凍野嗰d係雪袋黎架，唔係收費嗰d
Btw你要比錢去拎膠袋咪有個經濟誘因去用環保袋囉 不過應該好多人都唔志在嗰一個幾毫

梳，cap錯

下次自己帶袋啦，比你就係人情唔比你就係合法

以為自己係客就大撚哂

柒撚夠未

都唔知上面班盲撚幫邊個慳緊膠
又唔望吓政府幾多即棄宣傳品，隧道口幾多掛半個月就dum嘅大banner
嗰啲又全部唔洗交稅㗎喎
你班傻鳩就買一箱嘢仲要俾人屌你下次早啲帶定個袋
1997年之後真係倒退得好勁

點唔會麻煩左呀 佢地廢事有d閪客嘈先照咁做je
而且呢單野都唔同 都講左如果比人周到要罰錢 你講個d會唔會呀
p.s其實香港好撚多閪客都唔知自己係閪客黎

ho ball

點解人地7自己要跟住7，我又唔覺得一定要環保，人同人相處互相尊重，環保自己做到又開心左咪做，又冇損失

邊個俾個柒頭政府講兩講就當做咗好事
依家買嘢唔俾袋好唔方便㗎喎，點會冇損失
全香港一成嘅戶外banner廣告費要撥去種樹就冇損失又好事㗎

仲要on9會覺得但0.5蚊係比商家

LM

紙袋有膠成份當膠袋咁收錢架

因為紙袋有膠既成份就要收錢

麻鳩煩 有次入書局想買個膠袋俾人拒絕左
唔係做生意就咪撚開門口啦
最後我要去便利店買膠袋